【貿易戰】彭博：加拿大擬就入口鋼材設置關稅及限額 防止中國大舉入口鋼鐵

【貿易戰】彭博：加國擬為鋼材設限額阻中國傾銷 羅斯曾斥華迂迴入口美國避關稅

由美國總統特朗普掀起的貿易戰，已蔓延至其他國家。彭博通訊社引述消息指，加拿大擬就入口鋼材設置關稅及限額，有關措施更表明，是為防止中國等其他國家，向加國大舉入口鋼鐵。

彭博引述消息指，加國政府擬就入口鋼材設置關稅和入口限額，主要是針對中國等國家，向加拿大傾銷鋼材。消息指當局尚未有最終定案，但最快可於下周就公布。

美國早前宣布向加拿大、歐盟和日本等鋼鐵徵收關稅，商務部長羅斯上周三（20日）出席參議院聽證會時，解釋這些措施是為了遏止中國向美國傾銷鋼材。他指表面上，中國過去5年向美國出口的鋼材數量下跌了，但其實只是把鋼材運到其他國家，再循這些國家把鋼材賣到美國，以避逃關稅和掩飾傾銷的行為。羅斯當時續稱，自美國向其他國家徵收關稅後，他們也採取措施配合，制止中國向境外傾銷鋼鐵，如歐盟在3月宣布對進口鋼鐵產品發起保障措施調查，日本亦決定部分中國製鋼鐵徵收反傾銷關稅。

（圖片來源：蘋果日報及白宮網頁）

唔係一早講咗，定香港唔得閒翻譯

遲咗少少，篇野幾個鐘前出

當美國唔再接貨時，中國會諗盡一切辦法傾銷去其他國家，所以美國呢招真係逼其他國家一齊圍剿中國，你唔做，你就會變成下一個受害者

香港咁多偷工減料工程，拆曬重建就可以消化多餘產量

又贏

歐洲D大愛國家應唔介意

其實上年EU已經對部分鋼製品提高關稅

EU raises import duties on Chinese steel, angering Beijing

其實係呢頭被美國收，然後再問中國拎返，能量𢦓功轉移

產能過剩唔係話停就停依家仲想用一帶一路出錢出力目的都係消耗產能，香港大型基建陸續有黎中共應該比左個配額迫香港消化鋼材

中國或成最大贏家

會產生無限循環⋯⋯